% Penderecki Threnody (1961)
% https://youtu.be/HilGthRhwP8

\subsection[{\itshape Threnody}]{Krzysztof Penderecki, {\itshape Threnody to the victims of Hiroshima}}

\setcounter{ms}{0}
\refstepcounter{ms}
\begin{frame}
  \frametitle{Krzysztof Penderecki, {\itshape Trenodia per le vittime di Hiroshima} (1961) (\arabic{ms})}

  \begin{columns}
 	\begin{column}{0.4\textwidth}
	  \pgfdeclareimage[width=0.8\textwidth]{penderecki}{\imagedir/krzysztof_penderecki}
 		\begin{center}
 		 	\pgfuseimage{penderecki}
 		\end{center}
 	\end{column}
	\pause
	\begin{column}{0.55\textwidth}
	{\scriptsize
		\begin{itemize}[<+- | alert@+->]

      \item Compositore polacco
			\item 1933--2020
      \item esteso corpus di lavori per ogni sorta di combinazione strumentale
      \item post--serialista: avendo assorbito la lezione del serialismo,
            non ne utilizza integralmente le regole
      \item atteggiamento altamente sperimentale

		\end{itemize}
	}
	\end{column}
  \end{columns}
\end{frame}

\refstepcounter{ms}
\begin{frame}
  \frametitle{Krzysztof Penderecki, {\itshape Trenodia per le vittime di Hiroshima} (1961) (\arabic{ms})}

  \begin{columns}
 	\begin{column}{0.4\textwidth}
    \pgfdeclareimage[width=\textwidth]{threnody}{threnody-score-sketches}
 		\begin{center}
 		 	\pgfuseimage{threnody}
 		\end{center}
 	\end{column}
	\pause
	\begin{column}{0.55\textwidth}
	{\scriptsize
		\begin{itemize}[<+- | alert@+->]

       \item \emph{Trenodia per le vittime di Hiroshima}

      \item written in 1961

      \item orchestra di 52 archi per lo pi\`u in parti reali

      \item trenodia $\Rightarrow$ lamento

      \item partitura scritta in \emph{notazione proporzionale}, non c'\`e
              notazione ritmica

      \item registri estremi, tecniche estese

		\end{itemize}
	}
	\end{column}
  \end{columns}
  \listento{\exampledir/Penderecki_-_Threnody-edited.mp4}{\url{https://youtu.be/HilGthRhwP8}}

\end{frame}
